\chapter{Atributos de Qualidade e Táticas}
\label{sec:atributos}

Na Tabela~\ref{tab:atributos} são listados os atributos de qualidade considerados neste projeto, com uma indicação se os mesmos são condutores da arquitetura ou não e as táticas a serem utilizadas para tratá-los.

\begin{table}[h]
	\centering	
	\vspace{0.5cm}
	\begin{tabular}{|p{3.3cm}|p{2cm}|p{8.4cm}|}  \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
 		Categoria & Requisitos Não Funcionais & Tática \\\hline 
 		 
 		    
 		{} & {} & 1- Organizar a arquitetura da ferramenta segundo uma combinação de camadas e partições.   \\
 		
 		Portabilidade & RNF-1 & 2- A camada de lógica de negócio deve ser organizada segundo o padrão Camada de Serviço. \\
 		
		{} & {} & 3- A camada de gerência de dados deve ser organizada segundo o padrão DAO. \\
 		  		 		
 		{} & {} & 4- Utilizar uma linguagem que seja compatível com os principais navegadores do mercado. \\ \hline  
 		                             
		Facilidade de Aprendizado, Facilidade de Operação & RNF-2, RNF-3 & Prover ao usuário a capacidade de entrar com comandos que permitam operar o sistema de modo mais amigáveis. Para tal, as interfaces do sistema devem permitir, sempre que possível, a entrada por meio de seleção ao invés da digitação de campos. \\\hline
				
		Segurança de Acesso  & RNF-4 & Identificar usuários usando login e autenticá-los por meio de senha. \\\hline
		
		Reusabilidade & RNF-5 & Reutilizar componentes e frameworks existentes, tais como nemo-utils e os demais frameworks implementados pelo JAVA EE. Quando não houver componentes disponíveis e houver potencial para reúso, devem-se desenvolver novos componentes para reúso.
		 \\\hline  
 		 
	\end{tabular}
	\caption{Atributos de Qualidade e Táticas Utilizadas}	
	\label{tab:atributos}
\end{table}
